正視聽 政府修改《入境條例》可以無法庭手令阻人出入境

以下內容轉自K’s Aviation

於早前在Patreon之深度分析中已經推測過入境事務處擴權的影響

//首先由法案推出內容得知，入境事務處處長可以擴權禁止某交通工具運載某人、要求某交通工具交出乘客資料，同時更容許入境處人員持槍，而原因為處理免遣返聲請問題而要持械。

事實上現時處理入境事項如免遣返聲請，一般可以尋求警方協助，但是加上禁止某人乘搭包括飛機在內的交通工具的話，如同無法庭手令禁止指定條件的人離境，理論上可以做到限制出境效果。

另一方面在於擴權初期，可以藉要求某交通工具交出乘客資料為由獲得移民者名單，繼而作出不限於取消中國籍或阻止出國之行動，實際上與當年東柏林邊境警察無異。

根據歷史中國為阻止難民潮，邊境解放軍會向偷渡者開槍，換言之假如引申下去，持械化除可以擴充武裝力量，也可以硬性阻止香港人移民。//

今日入境事務處擴權事件終於浮上水面，香港大律師公會發出觀點與剷屎官小編之前推測大同。根據立法會《2020年入境(修訂)條例草案》主旨，入境事務處修改《入境條例》目的為處理酷刑聲請，同時賦予保安局局局長獲得載具乘客資料，另外修改《武器條例》及《火器及彈藥條例》使入境事務處可以持械。

而是次修例加入《入境條例》6A條，即保安局局局長可訂立規例，要求承載人向入境事務處處長交出載具乘客及機組人員資料及指示承載人可以或不可承載某人，而入境事務處處長或任何公職人員得到授權下可以以此執法。

另外根據《入境條例》6A條，可規定任何人 (不論世界各地) 進行任何作為，和規管可全部或部份在香港境外作出的作為或發生的事宜，並概括地適用或就不同類型的個案訂立不同條文。罰則方面可規定違反全部或部份在香港境外作出的作為、發生的事宜、無作出作為而違反之規例即屬犯罪，可處不超過第6級罰款，即最高罰款10萬港元。

全文已經於Patreon公開。

不妨支持一下手足既Page

係咪好好奇美國點解得把口唔出手制裁？我話你知幾時先制裁、有冇可能封關、應唔應該走、幾時要走。

(分析)仲有幾耐入東突(新疆)模式，見到咩警告要流亡？

香港簡易流亡手冊

[借古鑑今] 中國因逃亡潮於 1951 年 2 月 15 日鎖關，香港因 BNO 鎖關的憂慮正響歐美之間蔓延！

[人質外交] 未來如果見到美國對中共唔同程度咁放軟手腳，唔係因為美國軟弱而係西方要換取中共比香港人上救生艇既時間

英國獲告知香港不再承認雙重國籍係一個好嚴重既警告！派撒僑飛機都唔會救到你！

法案已經低調16/12二讀，最近一次會議喺5/2

救人既文唔好放 patron 啦大佬

所謂法庭已經廢晒

外國人喺香港座私人飛機都唔走得 即係啲美國企業大粒自己隻機係香港 都有機會唔走得

呢啲毒計惡法 九成係香港人自己度出嚟教俾共產黨㗎喇

咁可以點 留低攬炒囉

香港已經去到唔死不會復生既境界
我話你知，你今日唔移民，聽日只會更差
既然係咁，應該支持所有惡法通過，儘快攬炒
大家預左港共一定封關，拎全港外國人做人質
有時間不如搞民革算

東方日報隻字不提限制出入境
持械邊只咁少，而家係建議拎含火藥武器播

出入境自由

乜撚都做得出

777：香港人仍然擁有XXXXXX自由, 只有極少數人因為犯法危害國家安全而失去呢啲自由

有得走 好走

好事，反正想走嗰班多數都係抗爭freerider

推

一齊入集中營block

其實佢唔貼文
就咁睇政府咁既修訂係想點啦
我想問既係泛民話唔放棄議員路線
而家會地就算係立法會請問點樣可以阻止修訂通過呀

蘋果東方上年十二月已經講過

抵死, 因為班抗爭freerider 對運動一d貢獻都冇

屌佢哋驚之後疫情回復全世界開晒關無理由要禁止人去旅行 所以而家修定例去阻止人走

港共真係好撚毒

屌想唔俾bno走

港共驚人走資無錢運上支那

上年外資已經撤走緊

解釋咗點解之前要出入境處配鎗

打算用app申請BNO VISA 搵多排錢嗰啲係咁先

你有錢都走資都難
走資都危害國家安全

樓主＝K’s Aviation

好撚大件事
推

留港撚快啲叫人留低

逼人不移民

佢哋可能算係特權階級 所以被豁免

嗰啲人真係超級可恥

要阻罪犯正常方法離境根本已經有足夠條例同限制，
咁樣改例法明顯係針對無犯罪但佢唔想放你走既人

咪講到留係議會就會唔過咁啦

呢啲人有國安專門睇住 例如啲地產富豪 留意吓近來啲富豪係唔係身在香港 隨時已經離港 例如李氏父子

李嘉誠全家已經撤離香港？

blocked

仲有如果只係美國嘅高層佢始終冇入籍香港 會唔會有同李嘉誠情況唔同

就係想知 佢哋有私人飛機 唔會好高調走 但有強力部門監視住 走會有一定難度 安全計 照計已經唔喺香港

我都覺得係 尤其以李嘉誠做嘢咁小心 佢應該比其他富豪已經唔喺香港

加乘哥一家有加籍

block我係你地ge損失

所以我夠膽講 d資金一定走得好勁 HKMA 的美債 無咩剩

人走唔到 錢一定要走 少錢寧開離岸券商 都要走資

有得走，快啲走

孽瘤肯定其中一位

佢哋始終有香港籍 如果係純鬼佬會唔會情況唔同？

講到明唔俾走喇
儲定日用品啦

咁又係，不過佢國際地位高過雙馬

用暴力拉議員 照過

咪就係，議會仲有乜用，就算想阻住開會，班保安狗實拉哂出場，然後第二日港共即刻dq佢地

我覺得呢條條例係針對許勇單case，佢哋好怕再有好似許勇呢單野咁柒出國際，所以唔俾民主派人士逃出香港去流亡。而香港人移民我相信港共會用唔同嘅行政手段去處理，例如可能之後美國有新變種病毒，港共以防疫理由逐無限期禁止美國飛機嚟香港，不斷增加普通港人移民成本。

條例一過，香港人就即刻變新疆人，走都走唔到